手機遊戲根本係害緊啲小朋友

有學識嘅家庭由細開始比小朋友學下琴棋書畫，培養藝術觸覺。窮撚低下層唔識教，只係識比部手機個小朋友等佢唔嘈唔喊，廢事管。

細個興趣係彈琴：大個同人多啲話題，多一門藝術專長，讀唔成書都可以教琴

細個興趣係手機game：大個做垃圾工，冇機緣就一世就係咁

係街度見啲中學雞小學雞吸王者榮耀，傳說對決呢啲電子毒品，都覺得佢注定係人生失敗者，讀唔成書，大個做垃圾工

電子奶嘴
不過就算冇佢都會有幾其他
唔識教一樣唔識教

唔覺有咩問題
正如我地細個都係偷睇電視 打online game
呢啲野唔好過量就得
開始見證到廢老心態係點形成

細個學音樂真係對日後發展好好多

佢地隨時搵得多過你啦

細路依家係偷玩？

學語言學音樂依d真係細個開始學已經跟一世
補習補到識飛又點, 中學開始先讀書都唔遲

對音樂嘅理解力運用到其他方面，都好有幫助

8090後細個冇手機遊戲, 大左一樣大把垃圾

5060後一樣,根本勁就係勁, 垃圾就係垃圾, 同有咩娛樂冇關

佢地打手機 Game 你就見到
背後上幾多補習、興趣班就見唔到

夕陽 度 西嶺！

你估個個都有錢學咩
冇藝術/音樂天份逼住學咪又係害佢地

偷唔偷玩唔係重點喎
樓主覺得玩電話就係冇益 垃圾
唔係程度嘅問題喎
正如細個老豆老母都話睇電視冇益
你係咪冇睇先 你又認唔認同先
好多人大左就離哂地
你以前都唔想返完學又補習又學野啦
怪獸家長好多時就係咁黎

細個屋企都冇錢比我學呢樣個樣
有得試個時 都覺得唔岩 學極都唔識
無sense就係冇
細個得閒睇電視打機 亦會出街玩
而家咪又正正常讀u翻工

只要唔係過量 有平衡到就冇問題
當然而家好多都沉迷...
好睇屋企點教同讀書環境

早排考試班小學雞早放

中午食 lunch, 見到成班小學雞喺 M 記打嗰啲野外求生 game

仲講蝗語粗口 「你媽的 B 呀」

曬撚氣啦
社會風氣每個年代都唔同
同年份比較，大家都自細玩手機，根本唔會有問題

典型老屎忽心態，最好每個人都自細通山跑添啦

細個學音樂大咗咪又係唔記得

冇人可以預測到未來有咩新工種出現
咩職業係主流找到食
而且教琴亦可能俾機械取代
就唔好用當前社會去判斷未來世界
不過學多一兩野又唔係壞事

以前細個咪一樣玩gameboy pc online game

電腦game 用腦啲
寧願佢打電腦都好過玩埋啲手機game

打機其實唔係問題，反而真正影響緊呢一代嘅係科技同埋智能電話太普及，個個毒係屋企已經可以打機打到天昏地暗，佢地開始唔識得點樣同人有面對面溝通。

我地個代無錯係玩gameboy, psp同埋online game，但連機要落公園，打cs aoc 勁啲都要落網吧，起碼見多啲街外人，個人都無咁怯。

宜家？whatsapp wechat取代埋傾電話添啦，人人錄音訊息溝通，無野講就唔聯絡住。打招呼同開話題係人與人溝通嘅其中一步，但小朋友拎部電話，碌下ig fb就知班朋友發生咩事，仲使乜面對面約出黎食飯傾偈關心人？

手機好多pay to win

我細個有錢都想學音樂呀
成屋得支爛鬼牧童笛

我反而覺得個重點係對眼同社交同好大影響
見到d兩三歲既小朋友食飯都拎住部手機，唔比佢就喊，好誇張
玩唔係問題，但太細個就開始沉迷網電子產品真的係唔好囉，好快就會帶晒眼鏡，比科技支配自己

一開始係教佢玩嘅數學邏輯遊戲，語言遊戲
其實好多對學習好帶幫助嘅遊戲apps，唔會一味怪玩遊戲
以前我地咪又係返學同同學玩返學返屋企打機

咁你不如話 睇電視 上網都係毒品啦
淨係識produce 唔可以有entertainment
cls 港奴

你有下代一定係怪獸家長

屋企有人帶眼鏡個細路玩唔玩電子嘢都好大機會有視力問題，依家10個家庭都起碼有一半家長都有眼鏡

仲有 個啲係團隊合作game 柒一個都即刻輸得
我唔相信係無野學到既 (新蒸頭我唔問候伯母) 唔鍾意一樣可以講撚到係毒品 ban死 cls

有得做電莖架

而家咁多細路沉迷玩手機game 都叫無問題
連登真係失敗者集中營

連登仔個個月入50k up都叫失敗者，你月入係咪100k

我覺得d game 質素咁撚低先係問題

以前真係幸福好多

文化沙漠係咁
見到香港搵唔到食就=無用
所以香港藝術文化一直都係咁落後

8/90後個時都係一樣
大大下要考試升大學就會自己調節
每一代都會有嘢令佢地沈迷

真係未見過食飯會拎個搖搖出黎雙龍出海
未見過一坐底就嘈住要玩, 一半都未食完就已經要圍住打, 仲要唔可以停

因為玩法唔同而且以前啲家長惡死得多，點同依家
細細個返到屋企就係打機，本質一樣，其實你打唔打機同讀唔讀到書係無乜直接關係
人蠢讀唔掂日日叫佢溫書做練習都係一鳩樣

樓主係咪嗰啲身邊朋友個個喺到討論啲遊戲，而自己就撘唔上嘴嗰啲毒撚 要上黎圍爐取暖

歸根究底都係社會結構產生多種效應問題
生活支出大，兩公婆做嘢，少時間/甚至懶得教，就塞啲奶嘴畀細路，以前就一大堆玩具，依家就電子玩具
望下家境/學歷高少少嘅家長，啲細路都成日會玩手機/電子嘢，不過內容可以好唔同，益智解難

估唔到除左D廢中廢老，仲有後生仔講得出XXX搵唔到錢所以冇用

我由細到大都打機
中學考dse個陣都每日打幾個鐘
都話碌到入大學 成績唔算真係好好但都見得下人
大佬呀讀書咁辛苦打下機都唔得咩
只不過而家班細路玩手機game姐
雖然我覺得手機game真係垃圾
如果班細路對音樂呀藝術呀乜乜77無興趣咪又佢
打機唔一定會影響成績
人地背後有溫書你又知？
十足我個濕尻老豆咁
中學個陣屌我淨係識打機
入到大學就聲都唔敢聲下
同埋有時唔係唔想學
係無錢學
你估學琴個啲唔洗錢呀？

從來無話有關係
只不過一出街一坐底就要打機就唔得囉
我話知你返屋打幾耐
成班人出到黎食飯唔係打機就上網
上菜就打卡再打機
唯一一次有交流就係等你打完鋪on9 game 之後影大合照

第一 而家d手機game確係垃圾，要玩玩番歐美大作

第二學好樂器同打機無直接衝突，娛樂既野分配好時間咩都一樣

第三打機有內容你又知無得著? 我d英文生字口語全部都係靠打歐美rpg或者同鬼佬online game傾計練番黎，有無得著睇你點玩，玩過至知

將手提遊話當成電子奶嘴咁過量使用絕對係問題

識得有個連幼稚園都未返嘅細路，佢父母話佢只係肯玩手提電話，唔玩其他玩具

我覺得好離譜，於是試下拎其他玩具俾佢玩吓，初頭個細路都係唔睬啲玩具，但慢慢教吓佢，佢又開始有興趣，過多排直頭變咗好多玩具都鍾意玩

其實到底係個細路「淨係玩手提電話」，抑或父母「淨係俾手提電話細路玩」已經值得深究

除左學語言，其他學完一樣垃圾都係垃圾

收皮啦

根整論證就有問題
我同意手機害小朋友
但唔係直接推論到返工咁囉
係情感 溝通 頸骨 發展唔好比較直接

對於降低智商就見唔到有d 有力證據
最多都係話 玩物喪志
但打機就一定無出色咩 ?
呢個心態就好廢老feel

但係有研究講太早接觸電子產品係唔好
如果我做家長 我會帶曬佢玩好多運動同音樂 問佢對乜野有興趣先比佢學 玩呢d點都好過玩d無聊課金game

依家班細路好多都唔識用倉頡 速成 打字lu
打字係以前中小學玩online game同人互屌練返黎

依家d手機驚點會令班小朋友有衝勁練打字吖 最多未用筆畫 好d既就用錄音讀d字出黎 , 手寫板好似唔見埋 衰d就蝗語輸入

打機同學歷/工作成就關係不大，以前個個冇機打又唔見咁多狀元/會考9條A

我識d讀書叻個班反而打機都係咁叻，因為佢地腦筋好

我識個物理治療師有老婆仔女又樓，晚晚打機打到一兩點，我都唔夠佢打

以前d人又話電視、電腦、上網害緊小朋友

Agree

不字寫啦

打多幾隻字都爛

如果你當琴棋書畫係「有用」既工具咁你根本就係怪獸家長黎

最怕果d一定要開住卡通片先肯食飯既細路

所以話涵養呢啲嘢要由細培養出嚟，無呢個意識就係無。唔怪得咁多人話樓豬老屎忽。

你都識講唔好過量啦
以前要偷偷摸摸玩得個十幾分鐘
依家啲細路嘈兩野老豆老母就塞部電話比佢地
由朝玩到晚

電腦online同手機有得比
以前電腦起碼返到屋企先有得打，班細路出左街落左公園會真係一齊玩，返學上堂都係打下sms
而家落公園又係成班圍住打，仲係到計住個政府wifi仲有幾耐夠鐘，返學上堂個個個櫃桶發光嘅，教實驗都照打，以前邊會咁
電腦都限死左你要有部機，psp nds唔係個個窮撚有，電話真係隨時人人都打得

咁你打多d
學上面巴打咁講, 用黎學英文啦

仲有數碼暴龍機, 四驅車, gameboy 果d
真係無可以毒自玩

pokemon 要傳怪, 要對戰
四驅車要同人"打", 自己改裝
暴龍機都要自己開機快速成長

而家個個問老豆老母拎錢課金
跟住就dup 低頭成隻狗咁打打打
食飯又打, 痾屎又打, 見人又打, 返學又打
上面話咩補習呀 咪又係去到鳩打機

細個興趣係手機game：大個做垃圾工，冇機緣就一世就係咁

8，90後細個一樣打online game
出到社會又咪咁搵錢
係垃圾既點都係垃圾
唔係垃圾既佢自然會開始發力
連登巴打都唔使氣餒
每個人發圍時間點都唔同
唔係三十歲就要點 四十就要點
唔係而家垃圾 以後都一直會係

一定要戰爭
消除緊啲人口

再係歐洲輸入人口

係時候osu!

其實樓主講得無錯喎
依兩日出親戚度食飯都見到班細路淨係dup低頭玩電話，根本唔會同人交流。

其實係有啲問題，

的確係有啲家長縱容小朋友太勁，一嘈就塞個電話畀小朋友自己玩，不過縱就個個年代都有，識教就識教 唔識教就係唔識教，無得賴

但係科技太普及係真，真係超長時間接觸電話，對隻眼同條頸都唔好啦，我地以前等車等學琴等上堂等乜乜柒柒都唔會咁離譜開一局長game玩，同個reception姐姐傾偈/冥想下/睇下書，無疑有益好多同多好多機會face to face 接觸人，無得拗

小朋友小學就開始問老母拎錢課幾百蚊金，當然你有錢都吹你唔漲，但理財呢啲野好似自細教好啲？又唔係唔課無得玩（所以以前aoc/gunz幾撚正 ）而家啲手機game垃圾都係真，唔識打字都係真

利申90後姐，從事音樂教育工作，接觸好多唔同年齡層，大多小朋友與家長

人蠢你比佢打機咪又係一鳩樣
學下其他野發掘下都好過打機啦下化?
我就唔信全香港個個細路都係為電競而生啦

exactly
完全2回事

而家都害緊架
你唔信姐, 唔代表唔係

你覺得係"無用"只係代表你戇鳩同功利

其實係父母心態問題
點樣去睇手提電話呢一樣野
如果小朋友多接觸外面既世界
發現外界既吸引力
係唔會沉淪手提電話
但如果佢成日都係屋企，可以接觸既野局限於電視,ipad,手提電話
咁沉迷係正常不過既事
因為佢無其他娛樂
歸根究底，小朋友沉迷電子產品係因為老豆老母懶/太忙

yes
見住d 老一代個個wechat 咩朋友圈就唔開胃

班戇鳩而家話打機都係交流呀
又可以同世界各地既人互動
又可以學錄音講野
仲可以當娛樂

玩緊王者，Hku nursing

唔通你想見到小朋友喺街上做功課 拉小提琴？ 弱智

勁人畀舊石佢都可以悟出道理

廢人你畀本天書佢都冇用

例如呢
大把人學到8級就放棄 講緊係小學中學個時
仲有有幾多個會第日教人彈琴

我堂哥係絕對唔會比佢對仔女玩電話/ipad
食飯都只係拎紙寫字鳩畫畫，好似我地細個咁，同時都會身教，自己食飯唔會玩電話

偷睇電視打機都係老豆老母唔係屋企先偷到
打得幾耐，最多咪個幾兩個鐘
電話game衰在係邊到玩到
同frd/屋企人出街食飯都掛住玩同個世界隔絕晒

有撚出過街咩
班垃圾家長係唔係都隊部電話比佢地玩就算

越唔比佢玩佢接觸
到佢再大d, 比佢接觸到 可能會玩得仲癲
唔好以為完全唔比佢接觸係好事

睇你係教佢用部手機tablet做咩啫

以前啲人用mp3聽歌, 睇報紙、書, 用紙玩填字數獨, 用相機影相, 用psp打機

而家都係做呢啲野 只係用部手機做哂
就一定話係玩電話係沉迷負面咁 好奇怪

打機唔係問題, 但打機打到唔識分配時間連打黎做乜都唔知就真係問題。

你問下依家有幾多大學生唔打機先啦
駛乜要電競
何況點解打機讀書興趣唔可以同時做？一日畀你瞓8個鐘都有16個鐘，其實做到好多嘢
我就無論返工返學出街，都一定每日只少打兩個鐘機，完全無礙人生發展

點解有咁多文盲衝出黎話「我細個都有打機，宜家都XXX」架？個重點錯晒，係講緊宜家大部分老豆老母都唔識教亦都唔想教，成班見人話唔掂就起晒鋼話以前點點點，正廢老

前排病咗 係診所等見醫生
有個細路一坐底就勁lur「電話電話」
個阿媽即開鎖俾個仔

電子奶嘴真係痴哂線

如果第日有小朋友一定唔會俾電話佢玩

想叫個細路乖乖地坐喺到等?

我無話一定要細路乖乖地
係話唔可以佢發脾氣／一話要電話就俾囉

初中生唔打機唔打飛機
已經嬴好多人

石器時代撚表示：
細細個自己劏豬生食，字都唔洗識多隻

你身邊有幾多人會同你研究琴棋書畫
反而講下mon hunt既人仲多

我覺得唔可以一刀切話手機遊戲係惡魔
作為一個娛樂消遣活動係可以接受
正如我地細個都會打機
只要有自控力/家長有適當管理就ok

個問題係家長對小朋友嘅取態
如果小朋友嘈就塞部ipad比佢地 長久下去小朋友沈迷遊戲世界內 唔識表達 削弱溝通能力
科技有好有壞 係睇家長識唔識用

另外我好同意小朋友仲細個嗰陣 比佢接觸多啲唔同嘢
唔一定要學琴畫畫呢啲 唔係所有家長負擔到
但帶佢地去公園活動下 去圖書館睇書 呢類活動對小朋友心智好啲 已經可以令小朋友唔長期依賴係電子設備到

我沈迷手機game
但我保證樓主你畫畫應該冇我一成咁靚

你個論點重點係有冇錢，而唔係手機遊戲

同埋父母識唔識教

依個真，識唔少細個父母接近完全唔俾打機嘅人，上到高中狂打，日日放學呃老母有嘢做其實去網吧，荒廢公開試。反而唔少細細個有打開機嘅人都會學識點節制同分配時間

上面有巴打講得幾好，學過音樂，對音樂嘅理解力可以運用到其他方面
你有節奏感，係運動方面已經有優勝之處
仲有睇譜記譜、音感美感，學樂器亦少不免有表演經驗

然後你話學完第日無得教琴…

廢老思想

唔洗煩 比部機佢地

手機遊戲影響其實未算好大
淨係單單youtube既資訊已經好可怕
入面要搵一堆教壞小朋友既片真係好易
仲有好多已經算係心理變態既片
我地以前要接觸呢D咁可怕既資訊真係唔易

好撚廢老

外國黎講做運動都係，好多有錢一定會同仔女做運動，打波呀踢波呀golf呀乜乜柒柒，又培養到健康體格

好過叫個小朋友睇垃圾泡菜劇先

廢話

窮人唔係唔識教，係無錢比小朋友去學
就算唔係玩手機，一樣唔係好似你咁琴棋書畫學得起
況且比得小朋友玩手機唔慌窮得去邊

垃圾邏輯

動物台毒撚 畫埋哂啲毒撚畫

細個打機就等於失敗者？？？ 一頭冒撚水

學琴唔見得好有益
只不過係社會認同左呢樣野

咁呢個世界點都要有垃圾做低下工種

我覺得個問題係手機遊戲而唔係玩game 本身

手機遊戲好多都係好低質，冇乜深度，只係著重一啲即時既回饋。好易搞到個人冇耐性。

我覺得以前玩啲pc game 例如AoC, 三國志其實令人對歷史有基本認知，而玩minecraft simcity 嗰類又可以訓練到好多創意同解難。

我覺得係咩類型既game
我都係打機學識歷史
中學上堂時堂堂訓
但而家世界觀比同輩大N倍

去business meeting/gathering 同人講mon hunt 啦咁

三國無雙

而家果d 根本好多都一式一樣
換個公仔又出d 垃圾課金game